---
image_url: https://gitlab.com/keronos/infusion/-/raw/master/recettes/media/gateau_aux_agrumes_entiers_et_sa_compote_d_abricots_minute.jpeg
author: Stéphanie Labadie
description: Gâteau aux agrumes entiers et sa compote d’abricots minute 
title: Gâteau aux agrumes entiers et sa compote d’abricots minute 
licence: CC-by-sa
categories: dessert 
niveau: débutant
date: 04/01/2022
nombre: 6 personnes
temps-cuisson: 30 à 40 min
temps-preparation: 20 min
layout: recette
---

# Ingrédients: 

* 2 oranges bios 
* 6 oeufs 
* 170 g de sucre de canne complet ou moitié complet et moitié blond 
* 250 g de poudre d'amande 
* 2 càc de poudre à lever
* 1/2 càc sel fin 

Pour le streusel en option : 25 g de farine / 15 g de flocons d'avoine / 50 g de sucre / 50 g de beurre froid / 25 g de noisettes ou noix de pécan

## Déroulé: 

La veille ou au moins 2h avant de faire le gâteau, cuisez vos agrumes entiers avec leur peau dans une casserole d'eau pendant 1h30 puis égouttez-les et enlevez les pépins.

Préchauffez votre four à 180°.

Préparez le streusel : mixer tous les ingrédients et placez au frais. 

Mixez les agrumes entiers (inutile de laver le mixer de la préparation streusel précédente)

Fouettez les œufs entiers avec le sucre, ajoutez la poudre d'amande et la poudre à lever, la pincée de sel, mélangez afin d'obtenir une pâte homogène.  Versez la préparation dans deux petits moules (18cm) beurrés ou un grand moule à manqué de 26cm et parsemez du Streusel.

Enfournez pour 30 à 50 minutes jusque la lame d'un couteau ressorte sèche. Dégustez tiède ou froid pour le goûter. 

### Pour la compotée d’abricots : 

200 g d’abricots secs 

15 cl de jus de pomme 

..............................

Faire chauffer le jus de pommes, le verser sur les abricots secs. 

Couvrir et attendre le refroidissement de cette préparation. 

Mixer grossièrement en enlevant un peu de jus de pomme si besoin. 

Servir ce coulis avec le gâteau aux agrumes, accompagnés pourquoi pas d’une grosse cuillère de crème fraiche?! 

**ASTUCE**: 

Cette tartinade peut être servie sur une fromage blanc, un yaourt, avec une compote, ou sur les tartines du petit déjeuner tout simplement ! 